// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Cыйымдылығы үлкен есте сақтау құрылғысы",
    answer: "қатқыл диск",
    options: [
      "жұмсақ диск",
      "лазерлік диск",
      "иілгіш диск",
      "қатқыл диск"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Cанжардың Google Drive–та өзінің кіріс пен шығысын есептеуде пайдаланатын құжаты",
    answer: "Google кесте",
    options: [
      "Google кесте",
      "Google форма",
      "Google күнтізбе",
      "Google презинтация"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Шешімді қабылдау үшін мәліметтердің жеткілікті болуын немесе солардың негізінде жаңа деректер құруын сипаттайтын қасиет",
    answer: "нақтылық",
    options: [
      "дәлдік",
      "нақтылық",
      "құндылық",
      "толықтылық"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Python программалау тілінде шартты тексеруге арналған оператор",
    answer: "if - else",
    options: [
      "for",
      "while",
      "if - else",
      "continue"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Барлық шектеулер мен қиындықтарды бір сәтке ұмытуға мүмкіндік беретін шынайылық",
    answer: "виртуалды",
    options: [
      "кеңейтілген",
      "гибридті",
      "виртуалды",
      "аралас"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "PHP коды HTML тегтерінен мына символдармен арқылы ажыратылады",
    answer: "<...>",
    options: [
      "<'…'>",
      "<$…$>",
      "<#…#>",
      "<...>"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Ақпарат терминілатынтілінің «informatio» сөзінен аударылғанда қандайұғымдыбілдіреді?",
    answer: "баяндау, түсіндіру, мәлімет",
    options: [
      "баяндау, түсіндіру, мәлімет",
      "есептеу, мәлімдеу",
      "орындау, өңдеу",
      "сақтау"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Ақпараттықпроцестер - бұл ...",
    answer: "Ақпаратты жинау, түрлендіру, беру, қабылдау, сақтау, жеткізу.",
    options: [
      "Ақпараттыжинау, сақтау",
      "Ақпаратты жинау, түрлендіру, беру, қабылдау, сақтау, жеткізу.",
      "Ақпаратты түрлендіру",
      "Ақпаратты жеткізу."
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Адам қабылдайтынақпараттүрлері:",
    answer: "бейнеліжәнетаңбалы",
    options: [
      "жасандыжәнетабиғи",
      "бейнеліжәнетаңбалы",
      "дұрысжауапжок",
      "дыбысты, дыбыссыз"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Алгоритм орындаушысы дегеніміз –",
    answer: "құрастырылған алгоритмді басқарушы субъект немесе нысан",
    options: [
      "құрастырылған алгоритмді басқарушы субъект немесе нысан",
      "мәтінді өзгертуге арналған программа пакеттері",
      "құжаттарды құруға арналған программа пакеттері",
      "процедуралар"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: ".Алгоритм -- ",
    answer: "орындалатын іс-әрекеттің немесе есептің нәтижеге жету жолын реттелген тізбектер түрінде орындау",
    options: [
      "барлық жауап дұрыс",
      "базалық немесе жүйелік, қызметтік, қолданбалы түрінде орындау",
      "орындалатын іс-әрекеттің немесе есептің нәтижеге жету жолын реттелген тізбектер түрінде орындау",
      "ЭЕМ-ге қажетті программалар"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "Файлдар неше типке бөлінеді?",
    answer: "2",
    options: [
      "2",
      "4",
      "5",
      "6"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "Мәтіндік файл дегеніміз –",
    answer: "мәтіндік жолдар тізбегі",
    options: [
      "мәтіндік сандар тізбегі",
      "жарлықтар",
      "бумалар",
      "мәтіндік жолдар тізбегі"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "Ақпараттық процестерді зерттейтін ғылым",
    answer: "Информатика",
    options: [
      "Информация",
      "Физика",
      "Информатика",
      "Технология"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "Ақпараттық процестерді жүзеге асыратын негізгі құрал",
    answer: "Компьютер",
    options: [
      "Принтер",
      "Компьютер",
      "Сканер",
      "Клавиатура"
    ]
  },
  
   
  ];
